明愛人致市民公開信 響應八五全港罷工

一群香港明愛職員致全港市民之公開信

各位香港市民：

以愛服務 締造希望
與民同行 八五罷工

我們是一群明愛職員。特區政府自本年三月推出修訂逃犯條例以來，社會陷入一片恐慌和紛爭。在六月九日有一百萬名市民和平上街表達意見，希望政府撤回修例，唯特首及一眾高官充耳不聞，建制派助紂為虐，漠視民意，想強行通過條例，引致後來兩百萬人上街、市民死諫及永無休止的流血衝突。

在七月二十一日的元朗恐襲事件中，我們在電視及手機直播不但看到白衣暴徒使用武器無差別瘋狂襲擊市民，更看到警察故意對暴徒視若無睹、拖延執法、警署落閘及不禮貌對待市民和記者。事件發展至今，我們見到很多市民因事件承受很多負面情緒和家庭成員之間的關係破裂。

我們必須指出特首及一眾高官對市民的冷漠實在是另一種暴力。政治問題必須以政治來解決，為停止社會混亂及撕裂，我們在此促請政府正面回應香港市民五大訴求(註)，並請警察在工作時保持專業，盡忠職守，將施襲者繩之於法。另外，有市民為了反修例結束了自己的生命，我們為此感到非常痛心。請香港人不要放棄希望，我們風雨同路，一個也不能少！

我們使命是「扶助弱勢社群、發展人的才能、致力溝通和解、建立回饋精神」。我們以明愛工作為榮，定必繼續與市民站在同一陣線，響應民間自發「八五全港大罷工」。我們明白罷工或會為部分巿民構成影響，然而我們亦有責任避免社會繼續動盪不安。我們希望透過和平、理性及團結的罷工行動，政府能及早正面回應巿民訴求，止息紛亂。

一群關心社會的香港明愛職員 上
二零一九年八月二日

(330名明愛人聯署)

註：五大訴求
1. 徹底撤回逃犯修訂條例
2. 釋放及不追究所有因反送中被捕人士
3. 撤回 612 暴動定性
4. 成立獨立調查委員會
5. 立即實行雙普選

8月5日全港罷工

［突發] 聽日銅鑼灣一定好危險！

推

要求成立獨立委員會，反對警方使用暴力，要求徹查元朗襲擊事件！

明愛員工，遍地開花！

終於明愛

輕輕一推

推！

聽日旺角！
光復香港 時代革命

push

假文宣都話要塞三隧！各位小心！！

義士有生命危險！！8月5號有危險，快入！！！

第11頁有藍絲假文宣合集
補番真文宣source
5/8 全港大三罷+ 7區開🌼 公海

Push

東華保良呢

輕輕再推
明愛員工，遍地開花！

up

輕輕再再推
明愛員工，遍地開花！

明愛

推
明愛

支持明愛人

輕輕推一推
明愛員工，遍地開花！

好波呀，明愛人！